人權藝術獎《打開大公報》奪冠

2018年12月16日

人權藝術獎《打開大公報》奪冠

【本報訊】「香港人權藝術獎」由非牟利組織Justice Centre Hong Kong及歐盟駐港澳辦事處聯合舉辦，旨在通過藝術作品，提高大眾對人權的意識。今年主辦單位於126份作品中，選出23件入圍作。入圍藝術家之一梁望琛（Joseph）拍攝一系列香港區旗在風中被吹至摺叠的作品，表達出對未來不安等情緒，提醒大眾要勇於面對這恐懼。

拍攝7.1遊行情景

《風中的香港旗》是拍攝香港區旗在風中被吹至折叠的10幅攝影作品。Joseph指現在回看作品，特別於九龍西補選後，這種無力感覺更明顯。他希望香港人即使對未來感到不安，也要敢於面對。

另一藝術家張馨儀（Sophie）創作的《柔軟的石頭1：為2016年學生自殺潮立一座墓碑》獲選為亞軍。她解釋，創作意念是因一名小學生在立法會上把壓力比喻成石頭，令她聯想以學生常用擦膠來製作。她希望藉作品引起社會對學童壓力和教育制度的反思，「唔會只係關生涯規劃事」。

今年冠軍為蕭偉恆的《打開大公報》（圖），一段6分19秒的錄像，拍攝2017年7.1遊行隊伍經過灣仔《大公報》前總部情景，與歡迎國家主席習近平來港的螢幕廣告成強烈對比。

■記者李思潁

上一則
上一則
劉廼強出殯 中港官員到場送別

下一則
下一則
海關搗藥房倉庫 撿百萬元假藥